中國殲-10S戰機墜毀致2死 同系列連番失事矛頭直指俄製引擎

據《多維新聞》10月18日報道，指有消息稱，中國空軍一架殲-10S戰機在南部地區執行飛行訓練任務時墜毀，2人死亡。
報道提及內地微博亦有相關訊息流傳，中國航空攝影師「DS大彪」發帖證實，有空軍軍機墜毀，型號疑似是一架殲-10S雙座型戰機。 隨後，中國網路流傳照片顯示，出事現場殘留帶有解放軍八一軍徽的軍機殘骸，其中一塊殘骸旁甚至有疑似屍塊的物體。

「DS大彪」屬大V級別博主，「粉絲」人數高達56萬。《多維》引述「知情人士」，指事發現場為中國空軍在廣東湛江的遂溪基地，主要負責中國南方地區防務。

殲-10S是雙座型戰機，以殲-10戰機為基礎改進而成，主要用於飛行員培訓，但也保留作戰功能。在過去數年間，殲-10系列戰機都有墜毀記錄，包括殲-10A、殲-10B、殲-10S等。中國官方曾在2015年12月公布，隸屬中國海軍東海艦隊的一架殲-10S因撞鳥而失事。

主軸潤滑和冷卻系統經常失靈

對於殲-10系列戰機墜毀，網上不乏討論，事故原因矛頭直指俄製AL-31引擎。《多維》指曾有學術報告稱，AL-31引擎有嚴重設計缺陷，致使中國需研發自家WS-10系列發動機，以期取而代之。殲-10S戰機均使用AL-31引擎，不過確切墜毀原因仍然未能知悉。

內地「新浪軍事」去年12月發表文章，直指「AL-31發動機」主軸的潤滑和冷卻系統經常失靈，有可能導致軸承摩擦面變得凹凸不平，摩擦力急劇加大、旋轉不穩、最後直接卡死，戰機因而失去動力。

錯就永遠係人地錯

劍

自主研發 外國零件

厲害了，我的國 屌打F35

助共為虐，天必殛之！參解放軍，死不足惜！匪共滅亡乃歷史宿命，無人能擋！

亮劍的時候到了
犯我中華者，雖er⋯⋯er⋯⋯
沒事，沒事，技術調整

國防之患
有錢去一帶一路，收買非洲
軍備就世界級落後
等睇中共亡國

彈射系統唔work

任何事都好，總之千錯萬錯都唔係中國既錯

支那製作的會爆炸⋯仲坐上去？真係「一直在玩命」

向普京索償囉

最重要既引擎係外國製

用外國引擎，厲害了，我的国

無事就自主研發

有事就外國引擎

機師好撚慘 戰場都未上死撚左
上戰場話哂都叫為國捐軀 屌係宜家叫咩好

沒事兒

晨早就應該用中國研發WS-10引擎

咁叻自己整囉

出問題原因,大陸佬論壇一早講過

大陸批al31,轉晒用自制潤滑劑同零件

皆因俄佬賣得貴,

大陸早3年自制到就轉晒啦

不過自制水平一般

唔係山塞都好屎

同埋果批al31都差唔多到期囉

到今日,大陸重未可以自己大修al31

舊果d到期拆左安落其他到

至於ws10,依隻自制係得

就唔洗今年重要買al31啦

支那死都唔肯換晒 WS-10

出事就賴俄佬

之前就拍晒片打飛機

依家出事, 就話俄佬ENGINE唔得？

只有奴才的垃圾會出到好野咩？

風起了！有理想的人 才設計到好野！
零式戰機 初戰可以零損失情況下
打低13架垃圾

你淨係諗抄人、拆人
註定失敗收場

無事就自主研發
有事就俄製引擎

俄引擎使用壽命，通常只有西方引擎三分之一長。

bandai 嘅gunpla

咁巴閉咪自己整囉笨

好似港豬大橋咁嫌貴唔買人地技術自己燃發

大陸批自裝,自制su27/奸15一樣
都係一玩自制零件,機油就出事

最後放棄晒原計劃大量自制
啦啦林搞奸20出黎頂住先
大陸治金,高級化工連俄佬都追唔到
而依2樣,說係戰機最重點

所以,奸20,有幾多料,心照啦

係得就一早改用喇，原因就係垃圾過俄羅斯。

俄國的壽命都係得西方1/3
即係中國連西方的1/6
甚至1/10都無

成日笑鬼佬失事 但人地機師無死仲有經驗拎

蝗國

抄完人仲大大聲講 同老講我抄完功課但抄錯答案

老師

果個乜鳩太行講左好多年，到而家未唔敢轉晒，

做神風特攻隊架嘢起飛到已收貨

optional parts無錢買呀

民航界呢d叫PMA
Parts Manufacturer Approval
你個地方民航管理局批准
你就可以用個d 山寨貨

本身就有問題 唔通印度又用中國產潤滑油咩

又話自煮研發

Al31使用壽命得5000個鐘
Ws10得1000

美國50000
俄國5000
強國1000

本身俄佬野都係粗野黎

同08年「動車」一樣

戰機發動核心,
治金技術同精微加工
就睇到一個國家工業能力

就係歐州,都係得法英ok
俄佬重係粗野
大陸就算吧啦
70年代尾買英國發動機生產線
同法國海豚直昇機成套野

到2000年都係未夠班100%

俄佬：嗯 咁我唔出口引擎

支支：屌

好事就自主研發，壞事就外國技術出錯